有冇IT嘅朋友做過FDM Group?

話說收到fdm graduate programme business analyst offer

有冇巴打有係入面做過？係咪真係好伏？

Pish

睇彩數 比人鎖死兩年
派去ibank就爽
派左落去啲垃圾公司垃圾post就玩完
建議出面搵唔到好工先考慮係呢間搏一搏

巴打做過？鎖兩年呢樣野真係好卻步

唔伏

fg 做2年都唔算過份，而且係ba只係如果你唔適應間公司就好麻煩

其實我做咗年零野㗎啦 不過唔係同一行想轉行入it先apply

巴打可唔可以講多少少

幾年前做過 我好彩個client還好 兩年完約轉去client度做perm
呢間野有好有唔好 我自問fg果時正規途徑未必考得入finance field
所以呢間係唔錯既踏腳石
不過training果時要搵client會受唔少壓力
完約之後亦有機會無perm做
所以真係睇你好唔好彩

轉行可能真係要靠佢
自己轉BA未必咁容易
你依家有無其他offer揀？

Apply咗好多其他工都冇聲氣

原本係做邊行？

Marketing

真 捽人捽到仆街 要有返咁上下EQ

Ba有咩捽
都要跑數嘅咩？

Sell你出去為之跑數

Training期間 你要搵client收留你 班AM就會催迫你去interview 問你in成點 點解in失敗 都幾有壓力
當然一take pass既人就無野煩

tech位係咪都係咁樣

睇返之前啲post 唔係走投無路都真係唔好入

原來係咁 睇返之前啲post係話冇得點揀去邊placement

無嫁 你有client既offer無得唔要 所以某啲西工可能要特登in差啲

BA幾好 起薪遠超出而
曲狗垃圾 隨時比人點去dup垃圾曲

可能到時個個都係咁諗

打code竟然會係垃圾咩

個人認為如果你自己出面搵到就唔好入呢間

有fd入左去比人點去dup十鳩幾年前
對住個藍白screen嗰啲曲

呢個就係個掙扎位
因為我啲skills係自學(sql, python)所以有啲難轉行

入左去先啦 入到去岩你就會繼續留 唔岩我諗佢都唔會留你太耐

好似2年內自己走要賠錢?

未夠兩年就走會點

賠錢,大約20萬左右

睇你同咩比，同asl比，簡直係天堂

ASL垃圾公司黎
點有得比

都要睇你本身CV，非三大既話佢都未必比ibank你in，啲clients 都會睇你CV

我本身讀IS 做左幾年唔關事既廢工想轉返入BA
呢間野連in都唔in我
應該嫌我老

pmo or business intelligence?

唔係喎我睇LinkedIn都見到有啲人做過幾年野都轉到入去喎

Business intelligence

Update: reject咗offer
始終綁兩年太長
而且聽講佢啲training都係自己睇片
咁我做乜唔繼續自學

你由apply到有offer歷時有幾耐？

大概一個月

有人三字頭入去
我都唔知點解

屌又係FDM
一年一次屌到厭

岩呀屌極都有人去

但喺如果你嘅feedback唔好 in得太差嘅話都gg

同事好閪，頂得順先入

學左幾耐
做crawling定data analysis

想問下interview 有幾round?

其實唔係自己睇片 同大學上堂差唔多 個個星期有project exam asm

佢一開始會有hr打嚟對下cv同你資料

之後就會有個phone in basically問點解想入去知唔知要做乜咁

再之後就會有last round interview, in之前會有apt test要做
In嗰日就一日俾3個人in 我個stream就問我地有咩problem solving skills coding skills咁

而家大概學咗3個月 做data analysis

搵咗好多都冇乜聲氣

可能見我係自學唔so我

progrmmar呢？受唔受你玩
三個月仲短姐 慢慢黎加油

我係想轉data/business analyst嗰類

Programmer冇乜apply到

有朋友做過 入左3個月次次食飯都呻d同事仆街

頭3個月都係training咋喎 咁快知啲同事仆街？

今年fg收到offer 但最後無accpet, 入左另一間港資做P

其實it所有野都可以自學
人地優點係比到exposure你去bank做

我係經佢先入 依家都算唔錯
但如果你本身入到ibank就當然咪入

諗清楚捱唔捱到兩年 入左走唔到

所以reject咗了

咁對比缺點我都係覺得唔抵

以前做大firm有fresh grad同事係fdm, 做完2年轉左perm, 其實唔差。果d大firm根本唔係咁易會請fresh grad / 請fresh grad都會好高要求。

btw 2年約綁住唔走得？quit左要賠錢定點？

梗係QUIT 左要賠錢先話人掠
賺完間FIRM 錢賺埋個員工錢

想易入行d就求鳩其讀返張top up degree/master洗下底

差不多一半offer 都係hsbc或以上既質素，但有小部份真係差，同埋role未必係你想做既野

其實算係賭博，賭注係兩年時間，賭自己入到大公司，另外其實人工喺fg 黎講算高

文科底收到電話，1516唉

而家入hsbc做會唔會有啲危

而且兩年我賭唔起